<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sl on Digitaliziran</title><link>https://cbuctok.github.io/digitaliziran.si/tags/sl/</link><description>Recent content in Sl on Digitaliziran</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 22 Mar 2025 09:10:43 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cbuctok.github.io/digitaliziran.si/tags/sl/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ethics Principles Reference Table</title><link>https://cbuctok.github.io/digitaliziran.si/2025/03/22/ethics-principles-reference-table/</link><pubDate>Sat, 22 Mar 2025 09:10:43 +0000</pubDate><guid>https://cbuctok.github.io/digitaliziran.si/2025/03/22/ethics-principles-reference-table/</guid><description>&lt;p&gt;This table outlines fundamental ethical principles applicable across various domains, including healthcare, law, and business. Each principle is defined, illustrated with a practical example, and justified by its importance in fostering ethical conduct. The principles encompass respect for autonomy, non-maleficence, beneficence, justice, veracity, fidelity, and self-respect, collectively forming a framework for moral decision-making and interpersonal interactions. This concise overview serves as a foundational guide to understanding and applying these core ethical values in professional and personal contexts.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Zakaj stres ni vedno slaba stvar? Yerkes-Dodsonov zakon: ELI5</title><link>https://cbuctok.github.io/digitaliziran.si/2023/03/13/zakaj-stres-ni-vedno-slaba-stvar-yerkes-dodsonov-zakon-eli5/</link><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cbuctok.github.io/digitaliziran.si/2023/03/13/zakaj-stres-ni-vedno-slaba-stvar-yerkes-dodsonov-zakon-eli5/</guid><description>&lt;p&gt;Stres pogosto velja za sovražnika produktivnosti in sreče. Kaj pa, če vam povemo, da stres ni vedno slaba stvar? V skladu z Yerkes-Dodsonovim zakonom je lahko malo stresa dejansko koristno. Preden se prestrašite zaradi prihajajočega roka ali predstavitve, preberite, zakaj je stres morda vendarle vaš prijatelj.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="ste-pod-stresom-ne-prestrašite-se-še"&gt;Ste pod stresom? Ne prestrašite se&amp;hellip; še!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vsi smo se že kdaj srečali s prepotenimi dlanmi, pospešenim bitjem srca in strahovitim občutkom strahu, ki se pojavijo ob stresu. Toda preden posežete po Xanaxu, upoštevajte naslednje: malo stresa lahko dejansko izboljša vašo učinkovitost. Res je, stres vas lahko motivira, saj vam pomaga, da se osredotočite in ostanete budni. Težava nastane šele, ko stres postane preobsežen in kroničen.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Umiri se, osredotoči se pravilno: zmagovalna enačba za uspeh v razvoju programske opreme</title><link>https://cbuctok.github.io/digitaliziran.si/2023/03/08/umiri-se-osredotoci-se-pravilno-zmagovalna-enacba-za-uspeh-v-razvoju-programske-opreme/</link><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 10:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cbuctok.github.io/digitaliziran.si/2023/03/08/umiri-se-osredotoci-se-pravilno-zmagovalna-enacba-za-uspeh-v-razvoju-programske-opreme/</guid><description>&lt;p&gt;Razvoj programske opreme je lahko stresno in zahtevno področje. Z natančnimi roki, kompleksno kodo in nenehno spreminjajočimi se tehnologijami je enostavno postati preobremenjen in izgubiti osredotočenost. Vendar sta sproščen način razmišljanja in jasna osredotočenost ključna za doseganje uspeha pri razvoju programske opreme. V tem članku bomo raziskali zmagovalno enačbo za uspeh v razvoju programske opreme: umiri se in osredotoči se pravilno.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="umiri-se-uspeh-pri-razvoju-programske-opreme-se-začne-s-sproščenim-razmišljanjem"&gt;Umiri se: Uspeh pri razvoju programske opreme se začne s sproščenim razmišljanjem&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ko si pod stresom, tvoj možgani preidejo v način preživetja in tvoja sposobnost kreativnega razmišljanja in reševanja problemov upade. Zato je ključno gojiti sproščen način razmišljanja pri delu na projektih programske opreme. Redni odmori, vadba zavedanja in ukvarjanje z dejavnostmi, ki ti prinašajo veselje, ti lahko pomagajo, da ostaneš miren in osredotočen.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>